#+TITLE:       Instalar y Configurar Apache
#+AUTHOR:      Osiris Alejandro Gómez
#+EMAIL:       osiux@osiux.com
#+LANGUAGE:    es
#+LINK_HOME:   index.html
#+INCLUDE:     header.org
#+DATE:        2014-02-10 11:56
#+HTML_HEAD:   <meta property="og:title" content="Instalar y Configurar Apache" />
#+HTML_HEAD:   <meta property="og:type" content="article" />
#+HTML_HEAD:   <meta property="og:article:published_time" content="2014-02-10" />
#+HTML_HEAD:   <meta property="og:article:author" content="Osiris Alejandro Gómez" />
#+HTML_HEAD:   <meta property="og:url" content="https://osiux.com/instalar-y-configurar-apache.html" />
#+HTML_HEAD:   <meta property="og:site_name" content="OSiUX" />
#+HTML_HEAD:   <meta property="og:locale" content="es_AR" />


**** Instalar Apache

     #+BEGIN_SRC sh :exports code 
       apt-get install apache2-mpm-prefork libapache2-mod-php5     
     #+END_SRC

**** Crear un VirtualHost

     Primero se debe crear un archivo preferentemente con el nombre
     del dominio y ubicarlo en =sites-available=.

     #+BEGIN_SRC sh :exports code
       vi /etc/apache2/sites-available/sitioweb.com
     #+END_SRC

     El contenido debe tener al menos los siguientes parámetros:

     #+BEGIN_EXAMPLE
       <VirtualHost *:80>
               ServerName  sitioweb.com
               ServerAlias www.sitioweb.com
               DocumentRoot /var/www/sitioweb
               <Directory /var/www/>
                       Options Indexes FollowSymLinks MultiViews
                       AllowOverride None
                       Order allow,deny
                       allow from all
               </Directory>
               ErrorLog /var/log/apache2/error.log
               LogLevel warn
               CustomLog /var/log/apache2/access.log combined
       </VirtualHost>
     #+END_EXAMPLE

     Luego se debe habilitar el sitio, de la siguiente manera:

     #+BEGIN_SRC sh :exports code
       a2ensite sitioweb.com     
     #+END_SRC

**** Iniciar, Detener y Reiniciar Apache

     Los cambios en los VirtualHost son aplicados sólo cuando se
     reinicia el servicio, es posible hacerlo de dos maneras:

     #+BEGIN_SRC sh :exports code
       /etc/init.d/apache2 start|stop|restart
       apache2ctl stop|start|graceful
     #+END_SRC
